<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Setting up an AWS account on Create a new AWS account.</title><link>https://tuansonnn.github.io/tagging-workshop/</link><description>Recent content in Setting up an AWS account on Create a new AWS account.</description><generator>Hugo 0.125.0</generator><language>en</language><atom:link href="https://tuansonnn.github.io/tagging-workshop/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tạo mới tài khoản AWS</title><link>https://tuansonnn.github.io/tagging-workshop/1-create-new-aws-account/_index.vi/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tuansonnn.github.io/tagging-workshop/1-create-new-aws-account/_index.vi/</guid><description>Nội dung:
Hướng dẫn Tạo tài khoản AWS Thêm phương thức thanh toán Xác thực số điện thoại của bạn Chọn Support Plan Đợi account của bạn được kích hoạt Hướng dẫn Tạo tài khoản AWS Đi đến trang Amazon Web Service homepage. Chọn Create an AWS Account ở góc trên bên phải. Ghi Chú: Nếu bạn không thấy Create an AWS Account, chọn Sign In to the Console sau đó chọn Create a new AWS Account.</description></item><item><title>Thiết bị MFA ảo</title><link>https://tuansonnn.github.io/tagging-workshop/2-mfa-setup-for-aws-user-root/1-virtual-mfa-device/_index.vi/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tuansonnn.github.io/tagging-workshop/2-mfa-setup-for-aws-user-root/1-virtual-mfa-device/_index.vi/</guid><description>Kích hoạt Multi-Factor Authentication (MFA) trên AWS Để kích hoạt MFA, bạn cần đăng nhập vào AWS sử dụng tài khoản root.
Kích hoạt thiết bị MFA ảo thông qua Console Để thiết lập và kích hoạt thiết bị MFA ảo, bạn có thể tuân theo các bước sau:
Đăng nhập vào AWS Console.
Ở góc trên bên phải, bạn sẽ thấy tên tài khoản của bạn. Nhấp vào tên và chọn My Security Credentials.</description></item><item><title>Thiết lập Tài Khoản AWS</title><link>https://tuansonnn.github.io/tagging-workshop/_index.vi/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tuansonnn.github.io/tagging-workshop/_index.vi/</guid><description>Tạo tài khoản AWS đầu tiên Tổng quan Trong bài lab đầu tiên này, bạn sẽ tạo mới tài khoản AWS đầu tiên của mình, tạo MFA (Multi-factor Authentication) để gia tăng bảo mật tài khoản của bạn. Bước tiếp theo bạn sẽ tạo Admin Group, Admin User để quản lý quyền truy cập vào các tài nguyên trong tài khoản của mình thay vì sử dụng user root.
Cuối cùng, nếu quá trình xác thực tài khoản của bạn có vấn đề, bạn sẽ được hướng dẫn hỗ trợ xác thực tài khoản với AWS Support.</description></item><item><title>Khóa bảo mật U2F</title><link>https://tuansonnn.github.io/tagging-workshop/2-mfa-setup-for-aws-user-root/2-u2f-security-key/_index.vi/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tuansonnn.github.io/tagging-workshop/2-mfa-setup-for-aws-user-root/2-u2f-security-key/_index.vi/</guid><description>Nội dung
Kích hoạt khóa bảo mật U2F thông qua Console Nếu bạn không có thiết bị phần cứng , có thể bỏ qua các thao tác dưới đây nhé.
Kích hoạt khóa bảo mật U2F thông qua Console U2F Security Key là một giao thức chứng thực mở cho phép người dùng có thể truy cập các dịch vụ trực tuyếp với một khóa bảo mật duy nhất mà không cần sử dụng đến bất kì phần mềm nào.</description></item><item><title>MFA cho Tài khoản AWS</title><link>https://tuansonnn.github.io/tagging-workshop/2-mfa-setup-for-aws-user-root/_index.vi/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tuansonnn.github.io/tagging-workshop/2-mfa-setup-for-aws-user-root/_index.vi/</guid><description>Hướng dẫn Thiết lập Multi-Factor Authentication (MFA) Trong quy trình bảo mật, việc sử dụng Multi-Factor Authentication (MFA) rất quan trọng. Trong bước này, bạn sẽ sử dụng ba loại thiết bị MFA khác nhau để tăng cường tính bảo mật.
Thiết bị MFA ảo trên smartphone Một cách phổ biến để thực hiện MFA là sử dụng các ứng dụng MFA trên điện thoại thông minh. Có ba ứng dụng phổ biến mà bạn có thể sử dụng:</description></item><item><title>Tạo Admin Group và Admin User</title><link>https://tuansonnn.github.io/tagging-workshop/3-create-admin-user-and-group/_index.vi/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tuansonnn.github.io/tagging-workshop/3-create-admin-user-and-group/_index.vi/</guid><description>Tạo Admin Group Đăng nhập vào Bảng điều khiển ở trang AWS Web Service page
Nhấn vào tên tài khoản ở góc trên bên phải và chọn My Security Credentials
Lưu ý: Trong trường hợp không thấy menu My Security Credentials, bạn có thể click vào biểu tượng tìm kiếm và điền IAM. Sau đó click vào dịch vụ IAM để truy cập vào giao diện quản lý dịch vụ IAM.</description></item><item><title>Thiết bị MFA cứng</title><link>https://tuansonnn.github.io/tagging-workshop/2-mfa-setup-for-aws-user-root/3-other-hardware-mfa-device/_index.vi/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tuansonnn.github.io/tagging-workshop/2-mfa-setup-for-aws-user-root/3-other-hardware-mfa-device/_index.vi/</guid><description>Nội dung
Kích hoạt thiết bị MFA phần cứng khác thông qua Console Kích hoạt thiết bị MFA phần cứng khác thông qua Console Đăng nhập vào AWS Console. Góc trên bên phải, bạn sẽ thấy tên account của bạn, chọn vào và chọn My Security Credentials sau đó mở rộng Multi-factor authentication (MFA). Để quản lí khóa bảo mật U2F, bạn phải có quyền từ bộ quyền sau. ở thanh bên trái, chọn Policies sau đó chọn Create policy, chọn JSON tab và dán phần bên dưới vào: { &amp;#34;Version&amp;#34;: &amp;#34;2012-10-17&amp;#34;, &amp;#34;Statement&amp;#34;: [ { &amp;#34;Sid&amp;#34;: &amp;#34;AllowManageOwnUserMFA&amp;#34;, &amp;#34;Effect&amp;#34;: &amp;#34;Allow&amp;#34;, &amp;#34;Action&amp;#34;: [ &amp;#34;iam:DeactivateMFADevice&amp;#34;, &amp;#34;iam:EnableMFADevice&amp;#34;, &amp;#34;iam:GetUser&amp;#34;, &amp;#34;iam:ListMFADevices&amp;#34;, &amp;#34;iam:ResyncMFADevice&amp;#34; ], &amp;#34;Resource&amp;#34;: &amp;#34;arn:aws:iam::*:user/${aws:username}&amp;#34; }, { &amp;#34;Sid&amp;#34;: &amp;#34;DenyAllExceptListedIfNoMFA&amp;#34;, &amp;#34;Effect&amp;#34;: &amp;#34;Deny&amp;#34;, &amp;#34;NotAction&amp;#34;: [ &amp;#34;iam:EnableMFADevice&amp;#34;, &amp;#34;iam:GetUser&amp;#34;, &amp;#34;iam:ListMFADevices&amp;#34;, &amp;#34;iam:ResyncMFADevice&amp;#34; ], &amp;#34;Resource&amp;#34;: &amp;#34;arn:aws:iam::*:user/${aws:username}&amp;#34;, &amp;#34;Condition&amp;#34;: { &amp;#34;BoolIfExists&amp;#34;: { &amp;#34;aws:MultiFactorAuthPresent&amp;#34;: &amp;#34;false&amp;#34; } } } ] } Chọn Next: Tags.</description></item><item><title>Hỗ trợ Xác thực Tài khoản</title><link>https://tuansonnn.github.io/tagging-workshop/4-verify-new-account/_index.vi/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tuansonnn.github.io/tagging-workshop/4-verify-new-account/_index.vi/</guid><description>Nội dung:
Kiểm tra các thông tin Tạo case hỗ trợ với AWS Support Trong quá trình khởi tạo tài khoản AWS, ở bước xác thực thông tin số điện thoại liên lạc, đôi khi sẽ xảy ra tình trạng không nhận được tin nhắn SMS hoặc cuộc gọi từ phía AWS. Trong trường hợp đó, hãy làm theo các bước sau để hoàn thành việc xác nhận thông tin tài khoản:</description></item></channel></rss>